3天賣破400萬套！《最後生還者II》稱霸PS4獨佔遊戲

到底呢隻GAME係咪真係連登仔講得咁差 唔係點解咁好賣?? 重刷埋紀錄啵
其實隻GAME OK姐
左膠GAME收皮啦

PlayStation官方稍早宣布，《最後生還者II》(The Last of Us Part II)截至6/21止，銷量已突破400萬套，成為索尼有史以來銷售速度最快的PS4獨佔遊戲，但該作6/19才開賣，也就是說400萬套在短短3天內就火速達成。《最後生還者II》同時也刷新了2018年《戰神》系列新作《God of War》的3天310萬套、《漫威蜘蛛人》的330萬套的紀錄，寫下歷史新頁。

《最後生還者II》開發商Naughty Dog的遊戲總監Neil Druckmann感謝了全球粉絲，「我們開始講述一種新類型的故事，這故事會涉及一些困難的主題，並以意想不到的方式挑戰你。聽到這段經歷如何與你們當中的許多人產生共鳴，目睹遊戲引發的討論令人難以置信。」

不過，《最後生還者II》評價呈現兩極化，遊戲媒體一致給出高分、甚至是PS4當代最佳的評價，但許多玩家卻持相反意見，認為問題出在敘事結構與破壞一代情懷。在《最後生還者II》上市前3天，在遊戲評分網站Metacritics給出了94分高分，但玩家分數卻僅4/10，有超過3.8萬負評，超過2.2萬正面評價，不過隨著愈來愈多人破關，分數已經開始回升。

對索尼而言，這也持續展示了第一方開發的品質，《最後生還者II》證明了它的成功，雖然電子遊戲產業鮮少公開製作預算與行銷成本，但本作投入製作多年、動員上百員工，即便遊戲賣的較貴，玩家們還是埋單。即便年底次世代遊戲主機PS5就將開賣，但索尼近期還有兩款獨佔PS4遊戲，分別是7/3的《漫威鋼鐵人VR》，以及7/17上市的《Ghost of Tsushima》(對馬戰鬼)。（廖家葆／綜合報導）

_______________________
最後宣傳下
小弟有個 香港本土廣東話 嚇到你瀨屎既 恐怖遊戲YT Channel , 有興趣既黎支持下啦

魚佬瀨屎家族

你都on9
鬼佬 中國 台灣 印度 個個玩家都俾負評阿
成隻game可以拎和平獎

Btw 你用啲咁挑釁既語氣 我一定唔撚click入你個youtube channel 串過馬撚

賣得好同隻game好唔好玩兩回事嚟㗎啵
十個9個一堆人想退款

比人呃

雖然個個鬧… 但大家有冇發覺真係勁多人直播玩… 有時輿論大嘅嘢反而更加吸引人買嚟玩買嚟鬧 分分鐘仲益咗Naughty dog

岩呀，所以整個投票黎睇睇意見
雖然我唔知邊度有挑釁既語集，，係既話對唔住..

咁睇黎之後要睇埋退款既比率, 呢家都重太早

語氣* 自

大部分都屌個劇情左膠得滯

真三八頭一個禮拜都賣得好架

邊個似挑釁多D ?

其實如果一開始就玩艾比 在中後期先出殺喬爾的劇情 可能無咁多負皮

如果樓主係有志做遊戲界就要有啲sense
搞一個有共識既投票即係佢冇做過功課
純粹想賣廣告呃like

好多貨責死晒係game鋪 訂左冇得退

個銷量靠第一集贏返黎嫁渣

咁光榮本身啲game出貨量已經無得同SIE鬥 就論TLOU2 3日400萬已經多過佢一集總銷量 TLOU第一集已經多過佢三國無雙歷代加埋晒 你點玩…

不過翻返主題 照宜家形勢 分分鐘一年唔使都會過千萬 爭在過唔過到Part I成績咁解 好快Neil條撚樣會好撚招積

好似暴雪d3咁
出下一集一定仆直

我嗰區間藍店由開賣當日就放滿曬未開嘅大箱
唔知幾時先清得到

幾多人申請退錢講埋啦

第一集連埋ps4版係有1700萬以上架

我係佢見好就收 唔好再出Part III 反正個故事要完嘅Ellie線都完晒 無必要再出續集 更何況我都唔想睇

你呢個數據係2018年 宜家唔止

擺明係啲鋪頭入貨中晒伏

無錯
可以一開始安排個細佬俾佢
然後俾joel殺左再反殺joel

越反越紅

其實係想帶個銷量數據反差同大家討論下姐因為見連登係咁屌隻game
當然都想同一時間宣傳下啦

睇黎係買完之後中伏

會唔會左膠已經變左遊戲界既標準， 個個已經開始接受

開始減價散貨未？

等佢減價買

唔計劇情的確係高水準嘅但係劇情垃圾到足以無視所有優點

我覺得女權/黑人主義唔好搞咁多花臣啦 你越刻意 越令人反感 順其自然咪得囉 宜家成日迫人用女角用黑人真係好討厭 間唔使OK 但隻隻Game都係就睇到好煩

推 7.1反黨安法大遊行

因為啲人想知隻game有幾爛反正可以退

依隻勁勁在除咗劇情反高潮，仲重新翻起買分買評價各種各樣遊戲業既問題

點解要買 尼d 咁既game 玩都唔想玩la

咁係好玩喎
唱衰果啲人來嚟來去三篤屁都冇乜實際內容,同ff7r一齊淨係識講分作*n次
好笑既係佢哋唔明白網上討論區只係佔全體玩家一少部分
用成個月造謠亂post劇情唱衰隻game得個吉

唔玩又點知伏
好多人見到艾莉封面即刻狗衝買啦
唔係個個都睇人玩先買

唸返起第一集， 咪就係2個主角就係咁簡單，， 而家格硬要塞其他人落去，重要控制佢去搞其他野

遊玩性真係好高，係衰係個劇情，所以比人鬧係好合理，希望ND下次做好d

日本一手碟7500yen減到5980 仲要係前2日已經減左

咁好老實 以佢上集口碑帶動 只要佢劇情唔大爆死 分分鐘超越Part I 宜家真係難講…

呢個就係我想帶出個點，到底係連登唔鐘意定係其他人都係咁， btw, 我會期待退款既數據， 如果有既話。 data永遠係真相

咁鬧嘅事實唔止連登 佢的確夾硬用唔合理嘅邏輯去嘗試合理化個劇情

reddit 既 lastofus2 版全部都係恥笑tlos2既meme

女權/黑人主義唔係問題
個問題係 點解女權/黑人主義 條女就一定要樣撚衰?
老老豆豆 trans/黑人都可以好撚靚女
點解一定要整撚到條女好似大猩猩咁 然後同人講呢個係新時代既美?
講撚到我唔食屎就係我既錯咁
我覺得呢個concept係好 但係呢班仆街係overused左
用呢樣野做理由去攻擊已有既審美觀
以此為藉口正當化一D自己改變唔到既so-called缺點 (EG: 樣衰 身高 肥)
以道德強迫人地接受佢地缺點 呢樣野係非常可恥
岩岩睇PO 話Calvin Klein請左個trans黑人做model
屌佢老母 肥撚過隻豬 同我講呢D叫model???
人地model為左身材付出左好多野 佢付出左乜撚野呀?死肥閪

我想講 班人表達個concept 係可以
但係可唔可以唔好係撚咁挑戰已有既概念 真係好撚黑人憎
根本佢地個concept唔係同已有概念有衝突
黑人都可以靚女 trans都可以有靚女
點解女權就一定要stereotype做大隻短頭髮男人婆?
佢自己把口就話要改變stereotype
但係自己又做緊stereotype 將女權女性定性
呢樣野真係好嘔心

肥就唔好講啦 呢班仆街自己食撚到咁肥仲想人地讚佢靚
自己都唔撚努力出把口就算改變自己評價 死撚埋一二邊啦

有d似我岩岩玩完果隻 until dawn續集 manof medan 全部野唔make sense

你都幾廢，一睇就知窮毒撚

睇黎part 3 都應該唔會出

咁都叫挑釁 你應該係平時比同事疾兩句就發晒矛嘅毒撚嚟

比退至得㗎

睇埋下個禮拜銷量再講啦

"老老豆豆 trans/黑人都可以好撚靚女
點解一定要整撚到條女好似大猩猩咁 然後同人講呢個係新時代既美?"

睇完我笑到hihi feel到巴打你d怒氣
如果個game廠專登整到咁去形合某一group人， 最後個sale同refund會反映出黎
好似EA隻Battlefield V咁

咁都知 你係咪公安黎

香港實體版應該就... 之前睇到個post話sony比退(好似係，dont quote me)

品屎俠又出動

非七一相關post
拉！

咪睇下賺完今次 之後有冇人買nd既game囉

ND再出game一定唔會再狗衝去買

串唔起就del撚左連登啦小朋友

預載咗唔比退

講真，係有玩過既都唔會覺得好玩，樓主可以睇下希治閣或者Sigma

全部大大棍打落去

我地哩啲都係搵唔到途徑發洩先上黎連登屌

淨係假Trailer已經告得

所以我不嬲好小買新game, 起碼等一排睇下個steam評價 or連登先

岩岩sub左 希治閣， 多謝分享ching! lm睇下點樣大大棍打落去

因為有第1集嘅光環

下星期就會成為遊戲史上銷量暴跌最勁嘅驚。

sor! 7 1 都好緊要， pish!

我覺得到時分分鐘啲人都唔記得晒 不過Naughty Dog咁耐以嚟 我淨係識Uncharted The last of us同古惑狼 佢出啲IP本身都少 不過話咁快就嘥咗一個IP 又要再諗過 可能本身Neil唔係最後生還者作者 所以整死佢 自己搞返個新IP

頭幾日賣得好係因為上一集好評有信譽,大家一早預購左
唔代表隻game真係好賣得
你睇埋後面啦,計得果三日太多壞因素未浮面

過度左膠都會危險地球生態 都要注意

一d都唔出奇喎, 大家一早係討論po預左頭一輪銷量會好高
放長眼睇日後整體啦

1. 分銷商入哂大貨
2. 首波大量fans 中伏

冇留意第二集 做乜咁多人反？

見到最尾原來係宣傳自己channel

我唔係ND員工所以下面係猜測
Neil Druckmann有份做TLOU1，但應該一係Bruce Straley寫故事主幹，一係就Neil Druckmann寫咗個勁黑暗嘅故事，但有Bruce Straley睇住改到黑暗中都有光明
逼走咗Bruce Straley之後，Neil Druckmann坐正，第一時間係想清算舊遊戲入面佢睇唔順眼既部分
所以舊角色全部不得好死咁濟，Joel一開波就死，Ellie最後...，Tommy又殘廢又雜婚

離婚 自膠打錯字

過左一個月再推個post上黎睇到時， 我都好期待個結果

平時開game post 都會順便宣傳下既，都希望d鐘意打機既巴絲睇下我打成點

有能力既自然會出名, 係到搵食你預左比人圍屌

有無講埋刷新最多退款紀錄

屌你睇佢覆post d on9語氣用字你知佢收得皮

唔會有下一集啦

一時又話未玩過唔可以屌隻game差

依家個個買黎玩完屌隻game
又話賣得好，隻game唔差

屌你講撚曬啦

After the release of Uncharted 4, Straley took a break from development; he did not return to direct The Last of Us Part II. On September 13, 2017, Straley announced his departure from Naughty Dog, stating that he "found [his] energy focusing in other directions" following his break.

:( 無左佢整第2集

見到naughty dog官方IG畀正皮留言洗版就知發生咩事啦

連登仔： 造數，假

玩左一半都已經想退

留名等睇攞埋年度最佳

連登仔越反越紅，定律黎

你講得岩呀， 其實我都唔會介意比人屌， 有無人睇呢d野無得強求
有人覺得我搵食， 靠呢樣野搵食我餓死左10 世 係想比人睇下整完既野姐

seed destiny

abby以為Joel死咗點知Joel揸住最新既火神槍喺戰場上再次出現。

最尾重要俾Tommy大嗌8+26斬到變碎件。

應該睇完佢兩個都大概知咩事

400萬入面有幾多係pre order 中左伏？
400萬入面有幾多 refund左？

睇下3個月到時總出貨有幾多咪知咩料

所以咪要睇埋個退款(只限外國)

咪即係搵食
兜嚟兜去仲肉酸, 我係你直認下跪求連登仔睇反而效果仲好

其實正評比例上升係因為Metacritics唔俾人負皮

買嚟直播屌都不失為賺名氣嘅方法
等一兩個月之後睇下成就 劇情全通有幾多%人攞到先最準

條友到底有無做功課

跪求重肉酸 不了， 有人睇自然睇，佛系YT

其實你個point幾好，拎黎屌 都可以當係賣點

Anthem is the fifth best-selling game of 2019

呢條友就真係黑記啦

頭3日唔睇評價果啲咪買囉果400萬肯撚定一半都屌晒鬼

唔睇劇情既話隻驚所有野都係頂級，有人衝唔出奇

咁實有人會買黎玩架

老島民 阿黃都出晒黎

頭幾日買得都係因為第一集fans
屌你老母依家真係全球中伏
你夠膽咪試下出第3集睇下有冇人買

要睇埋第二三個禮拜銷量先知，憑第一集水準好多人有理無理都買game，再加埋全世界做假10/10 review + youtuber聲稱劇透係假，點估到會中伏

睇二手價都知咩事，已經落到300

原來又係EA

鐵三角蒲頭

呢班人借打倒父權主義之下既不公 打破現在制度對女性既限制為名
自己另一面又建立緊一個新既制度 打壓返一班佢地稱為向父權屈服既靚女
建立緊對女性既新既限制

佢地做緊既野就好似話個政府係極權 限制緊人民既自由
然後一班人以自由之名打倒佢
之後又整返個極權出黎 只係唔同左名

唸起就無奈，，比完錢唔想玩但又浪費，好辛苦

一隻game如果marketing 做夠同間studio信得過，頭一兩個星期可能已經食左7-8成sales

就算係最初no man sky都係因為sony谷個marketing 先大賣，而家仲要掛住naughty dog同 TLOU2

不過之後啲players review 先係重點

出POST之前你自己玩撚過隻GAME未?

我只能講狼來了，就算今次呃到人，下次就無人會試伏，可能個個都睇玩家評價先決定入唔入手

當一隻game可以驚嬲至少一半玩家，我唔信會無後果

呢個數似係計game舖入左坐艇幾多貨...

而家依代打個機都要有政治立場
唸起以前 mario, pokemon果d點會有咁多依d野， 設計者設計完，玩家鐘意玩就玩，唔洗理又女權又種族d問題

Thanks!

見到d trailer都覺唔對路 好彩冇買

好似我咁一早俾左錢訂，玩完只係失望同感覺好差

但畫面算PS4 最靚的遊戲

我就係未ar， 所以先睇下意見， 我上面都講左，不嬲唔會買新game (特別係大作)

其實想做youtuber冇玩過game又真係好難說服人隻驚好唔好玩

Data都不及個人感受，與其喺度搞公投，不如直接啲玩下，比較下一二代，感受下天堂與地獄既分別

你睇下台灣 game鋪點講

如果過左1排d sale都ok既話都會買既， or減價果陣。我就覺得無理由d負評咁多都重去玩 好似上面d巴打話到一半想退

Metacritics仲有一堆人俾緊10分

張圖唔係屌鳩玩家亂棄單搞到game鋪坐貨咩

咁咪証明有玩家唔鐘意隻game ?

其實真係好刻意咁政治正確，買得part 2都唔係為咗睇兩個女仔係到情情搭搭同搞嘢。

咁都賣400萬 證明左膠market 好大

借隻game 黎上位嘅仲有樓主，post 個新聞搞下投票引人入黎駡戰，主要都係宣傳下自己個channel

本身睇到naughty dog同tlou 個名就狗衝去預購數位版
Delay左幾次都係好期待
比人爆左料都小心避開唔睇
點知原來係屎 仲要放唔番二手出去

就算我有一部分就係想睇佢地搞野同flirt
但都頂唔算啲劇情
淨係睇搞野不如去睇pornhub

唔鐘意還唔鐘意
預訂左就比錢啦
你棄單人地唔做你生意好正常
誠信問題

pre order呃左唔知幾多人啦

屌你老尾 玩都未撚玩過 學乜撚野人開post討論 咩叫唔會買大作新game 但你又特登用大作新gameg黎開post刷人氣宣傳自己channel

On9
講到幾神
第一集都曾經有得免費玩
你仲衝？

更何況呢D劇情game新鮮感頂唔到兩個月

原因：

其實點解唔正正經經玩下隻game再正正常常講下自己感受同評價

你而家咁同叻哥個時講奧運籃球有咩分別

計埋refund未

既然係咁 我買黎玩下 入下坑

咩叫網上討論區只係佔全體玩家一少部分
即係打機既唔會上討論區?
定你想spin連登係小眾呀又
自己睇下reddit 9gag 巴哈先啦傻仔

係，無錯，我爆左機，依家都搞緊退款

3A大作銷量實高架喎
依家佢仲搵打手拉高銷量
睇個班人玩完會唔會同我地一齊屌佢

預訂唔係比左按金?
咁撻訂好正常姐
利申買開數位

其實驚鋪仲賺左個訂金

Ff7等左2個幾月都未到300

撻訂都唔撚比 惡撚過狗

淨係個名都呃到人買啦

有人研究過負評係會比較影響下隻game銷量

正 咁多人買, 以後隻隻game都可以一齊玩lgbt了

樓豬呢啲撚屌係鍾意同人作對鬥氣
我就唔撚睇你channel喇，收皮啦

大把人係買左先屌
因為佢第一集真係神作黎
第2集踢撚走本身個作者
搞撚到連平維組織都屌鳩佢
佢而家唔單止係食人血饅頭咁簡單
係食完仲要攞流血既人黎擋箭

靠第一集推出黎既 個個都預購
第二周銷量先見真章

香港已經有鋪頭賣390
一個禮拜就跌左一成半，插穿預訂價

相反4月出既FF7 RE 仍然400＋

最撚憎ed peter攞料既post

而家第二個星期反而無乜賣左幾多既消息
之前第一個星期都好快有話英國賣爆既新聞

睇埋呢個post你就知隻game連2手都冇人接貨
同埋點解罪大淨係公佈首3天銷量唔講埋一周銷量

講緊你撻訂人地下次唔做你生意好正常
咪亂咁吠

係咪應該入去block左佢先會好d？
唔使怕佢無啦啦出現？

預購同game鋪個啲買姐
要睇就睇埋黎緊2星期條數

講到咁好賣咪賣比第2個人囉 乜撻左訂件野賣唔到比其他人咩 訂都比你賺埋

你比幾多訂啊, 比錢人賺
你做西客一句話唔要梗係易
老闆同供應商拎貨一係硬食你d西客既屎, 一係就取消拎貨
你做供應商都唔想同個成日cancel單既人做生意
下次有新機新game咪唔預咁多貨比你
再者佢都唔會為左一兩單撻訂出post啦
應該好多客唔要先咁

即係點 係咪講緊其實隻垃圾驚好撚難賣 樓主唔係話3日賣左400萬份咩?

隻game垃圾到日本收2手game公司都違約 點睇

冇玩過第1集既咪覺得ok囉

如果佢part2重作 用返原編劇導演 我ok架 前提係佢地要否定e+果作 再重做part2

條撚樣宜家係副總裁 一人之下二百人之上 佢點會摑自己一巴 算吧啦 當呢個IP玩完算啦

自e隻game 起班左膠係game 到宣傳d咩野提倡d咩野我全部都反對

駁唔到

"我估計是因為他們收到大量的預約收購，
公司會賠錢所以這次斗膽跟客戶毀約，想說賭看看之類的"
佢違約係因為無錢賺喎
只係拋售潮個價跌得太快
唔知日本咁樣可唔可以告佢

老老實實，隻 game 嘅普遍評價係點大家心照啦
其他地方唔講啦，淨係連登而家二手 $300 都有交易
斷估隻 game 嘅銷售額應該都係插水式咁跌㗎啦，再以 Sony 呢個傳宣規模嚟睇，我就唔信佢地會滿意咁嘅成績啦

收皮啦無人想睇你個垃圾channel呀，連玩家點諗都唔知

女權本來就係問題 黑人主義係最近先成為問題

女權主義者干涉 game 創作者要接受佢地果種標準 迫玩家食屎
黑人主義就強行將種族分布比例原則 由大學 轉移到game 到 點解隻game 咁多黑人？ 因為佢地係黑人
點解隻game 黑人係好人多 白人係壞人多？唔好問 問左就變歧視黑人 班左膠有千千萬萬借口 話你歧視 黑人
點解？ 因為佢地係行種族主義的模式 只不過係將 種族優越感 換成 受害者的感覺 再加上受害者係現在社會中 有道德高地 好難同佢地 打對台
e+佢地連美國立國的歷史人文都搞 黑人主義？定黑人至上啊

求其post段野之後宣傳自己channel真係肉酸到呢
又唔係玩過隻game
不如去埋飲食台post飲食男女再宣傳下啦

佢如果好似trailer咁先冇事喎而家劇情就係用預告消費Joel人氣引fans入黎睇親生仔abby亂棍打死佢

聽緊日版入面猩猩%%%畫面已經係黑畫面
夠晒護眼

神作 完全刷新左我對nd嘅睇法
依家買左數位版嘅ps4玩家
可以評分

輕輕起底見樓豬開時事台post都會宣傳埋佢個game channel

我會話佢地本來個理念係好
想打破現今制度對其中一班人既限制
但係有一班人係咁代其他人開聲 騎劫左個理念
變相建立左另一個制度 限制左社會上另一班人
比如你講既黑人主義 想破除黑人一定係壞人既image 想破除歧視
但係破除固有形象 唔代表白人一定要變成壞人 黑人一定要變好人
但係佢地就矯枉過正
呢班騎劫者就建立左黑人一定要係好人既限制
呢種何嘗唔係佢地一直想打破既果種限制?
正因為呢班騎劫者一直以正義之名破除限制 另一面建立新限制
所以先咁黑人憎

好治癒

個銷情同mon hun/gta 5已經冇得比

我諗好多人買左先中伏

銷量坐哂係鋪頭

照道理係計訂單,同埋唔同GAME舖再預入幾多貨俾人WALK IN,加埋數位版呢D野去計既
咁真係好賣既話,應該D 代理商會不停要求翻貨,咁就會不停更新銷量既
而家就咁睇第一水未賣完既貨
係需要睇埋二手同埋SONY 收到幾多REQUEST 係要退款咁解

新屎坑三日旺

4m有幾多係散唔到貨
有幾多撻訂 幾多refund
計埋出黎啦

400萬仲要頭3日係食緊上集條水

第一代紅唇娃已經中左伏其實

Carousell 勁多人放緊300蚊

我用100收都未有人理我

樓主，又係你 唔好直接 copy 蘋果去宣傳自己 YouTube la

不過隨著愈來愈多人破關，分數已經開始回升。

屌啦, 唔鳩俾人投0分, 係咁搵人刷10分啲評論亂碼黎
好意思話因為多人破關分數回升

間間鋪諗住神作2代 滿分神作無死
要入多啲貨賣
呢鋪蟹到仆街, 仲衰過買股票

2手價已經守唔住300大關
根本出面大量蟹貨邊有人會買1手

二手價280 出現了

FF7 都仲有300

根本係全靠第一集
第一集係上個世代最top既遊戲之一，點會唔多人預訂？即使係好似我呢啲睇過劇透既，心裡面仍然信ND會講好個故仔，發售前又俾班仆街媒體坤9我10/10
只可以講報應好快黎，呢隻驚後期或者下隻驚就會見到

FF15夠好賣啦,咁係唔係超越左FF7?

出part 3 Neil轉abby做主角挑你地機

啱啱見carousell 270，兩個鐘前即係仲未放出

咁高